街工22名成員退會 轟梁耀忠一人專政解散勞工組

街工22名成員退會 轟梁耀忠一人專政解散勞工組

（獨媒特約報導）街工勞工組三名職員譚亮英、王曉君和黎治甫遭街工立法會議員梁耀忠解僱，梁早前表示在5月31日後停止向三人支薪。街工22名會員今日宣佈退會，他們不滿梁耀忠一意孤行解散勞工組，炮轟他一人專政。

今年3月，街工內部傳出將解僱勞工組三人。梁耀忠在4月尾時指，因為立法會議員辦事處的財政赤字每月高達6萬元，如沒有額外捐款支持，將停止支薪予勞工組三人。勞工組三人在5月31日曾和梁耀忠談判，但去留情況至今仍然不明。梁耀忠在會上更堅稱，街工的財困和勞工組的去留掛鈎。

退會會員包括勞工組職員王曉君、黎治甫、香港廚師聯盟主席吳志輝、前學聯副秘書長王瀚樑、前學聯常委會主席陳瑞玲、工學同行成員黃雅文和區立行等。他們發表退會宣言，斥梁耀忠是無良僱主，隱瞞財政，但強調退出街工不等如離開工運及社運。他們又表明梁耀忠一旦正式解僱勞工組三人，定必追究到底。

勞工組去留未明 「對打工仔基本尊重都無」

在記者會上，王曉君感謝街工一直以來的教導，她邊說邊飲泣，指很多年輕會員一直盡心盡力為街工，又感謝兩名同事譚亮英及黎治甫的付出，「街工曾經是一起努力和實踐的地方」，「我2008年4月1日愚人節入職，唯有當係開咗一個玩笑。」

同為勞工組成員的黎治甫在2008年讀大學時認識街工，2009年成為職員，2010年成為會員。他表示街工雖然給人「老餅」的印像，但多年來為基層及工人努力及發聲，今次事件卻令人十分失望，「點解可以迴避問題同咁對員工？」

在5月31日的會議上，黎治甫當面向梁耀忠查詢勞工組去留，梁耀忠當時稱「你到時打簿咪知囉」。黎認為街工在遇到問題時應作認真檢討，及不應向錢看，「如果要行落去，唔應該無視默默耕耘的會員，同淨係睇錢。佢作為一個立法會議員，連對打工仔好基本的尊重都無。」

區立行在2013年入會，曾參與會內工作，他批評梁耀忠在事件中盡顯無良僱主的角色，比日常處理個案接觸的僱主更可恥。區立行提到梁初時說要準備選舉，後遇到壓力則改口稱有財政困難，「平時工潮會有親信替僱主搽脂抹粉，估唔到街工都有，我哋如果留低都係同流合污。」

吳志輝則提到，在2014年認識勞工組三子，並協助成立工會。他提到梁耀忠沒有參與4月11日的執委會，指梁寧願躲在旁邊的房間都不出席；及後工會和梁耀忠正式見面，梁的態度更見惡劣，「自己人工自己籌、返嚟做義工，呢個已經係無良僱主的做法，見到咁，真係好失望，唯有退會。」

另一會員顏烈封提到，在勞工組身上看到街工的綱令「為勞工出頭，為民主奮鬥」，感謝三人一直的教導。他表示，街工看重的應該是如何運用資源組織工人及工運，而不是戀棧議席，狠批梁耀忠令人失望。他更斥有老會員打壓和抹黑勞工組及年輕會員，「以前都可能係殊途同歸咁爭取民主，今日無辦法再同呢班人繼續一起行落去。」

執委證梁耀忠稱須備戰選舉

五名街工執委陳裕詩、江健成、羅維進、龍子維、朱江瑋在上星期已辭職兼退會。他們確認，早在3月9日的執委會會議上，梁耀忠曾親口表示要預備2020年立法會選舉，計劃招聘兩名協助選舉的職員，所以希望收回勞工組的一切開支。前執委朱江瑋透露，曾三度被邀請退會，指曾明確反映不同意解僱三人而將資源用作備戰選舉。他表示梁耀忠一直沒有正面回應事件：「我話所有事都係講道理講到底，梁耀忠就同我講咁你退會囉。」

對於梁耀忠稱街工有財困，並表示會員能自行查看街工的財政報告，區立行回應稱，自4月起已不斷向梁耀忠要求查看財政報告，但及後發現只有兩名執委能看到詳細的財政報告。他批評梁耀忠架空執委會，重申在目前有限的資料下，並不足以說明街工是財困，「咁樣係好難同公眾講要籌錢。」

被問到街工屬下工會的未來路向，吳志輝表示未有明確方向，要和另外7個工會再作商討。黎治甫指梁耀忠從沒過問相關情況：「我都好想問下梁生到底想點。」

被問到梁耀忠在明年區議會及2020年立法會選舉的選情，他們表明毫不關心，因為已和自己相信的事及運動無關。

記者：麥馬高

街工下屆必須死

做主席又唔見佢有決斷力

收左錢

臭罌出臭草

不嬲都話：販民只係一班冇權嘅獨裁者，畀佢哋執政，根本同共產黨冇撚分別

//他批評梁耀忠在事件中盡顯無良僱主的角色//

街工財困，唔知梁耀忠個人係咪財困呢？

你地係民佢地係主

2020仲想繼續選

明明做左十幾年政棍都相安無事，自從主席個件事之後醜聞一單接一單，睇黎主席件事真係搞到佢亂晒大龍

係咪之前講嘅炒完人又話歡迎佢地返黎做「義工」果單野？

投共

投共啫
好出奇咩

係 之前佢啲啦啦隊仲係facebook同人嘈話人收左錢想搞臭白頭佬個名
洗咩搞臭 本身就垃圾政棍

老人政治，唔比位下一代上

有次開唔知咩會條友又係傻下傻下

白頭佬係咪同雪廠街一樣, 有把柄落咗係人手?

呢件白頭佬應該收左支那好處

如果唔係有主席又唔做, 有自己個黨又搞到鬼咁亂

冇得撈政治綜援了。

佢邊止十幾年呀，條友好似97前已經做緊啦